美國正式將華為中興列為對國家安全構成威脅

美國正式將華為中興列為對國家安全構成威脅 。

美國聯邦通訊委員會（FCC）正式裁定，將中國電訊設備製造商華為與中興通訊，列為美國國家安全威脅，禁止電訊商使用政府資金向這兩家中國企業採購設備。

美國聯邦傳播委員會表示，華為、中興對美國通訊網路與通訊供應鏈完整性構成國家威脅。這意味FCC每年83億美元的通用服務基金（Universal Service Fund）不能用於購買、獲取、維護、改進、修正或以其他方式使用華為或中興生產或提供的任何設備或服務。

委員會主席帕伊指出，有大量證據支持今次決定，因為華為及中興通訊都與中共及軍方關係密切，華為與中興對美國通訊網路以及5G未來帶來國家安全風險。美國不能亦不會容許中共利用網絡漏洞，危害美國的關鍵通訊基礎設施。

委員會去年11月以5票對0票通過，初步將華為及中興通訊列為國家安全威脅，要求美國郊區電訊營運商於今年移除現有的華為與中興通訊網路設備。

外電在日前披露美國官方文件指出，美國行政部門已認定華為、海康威視、中國航空工業集團等20家中國龍頭公司，為中國軍方所屬或掌控下的企業。

國產芯片

連粒原子彈走珠都未搞掂
唔好話晶片

班七毛會好自豪咁同你講,
原子筆走珠今年搞掂左啦